［鐵道撚入］日本d火車真係好靚，點解香港果d咁柒

之前去伊豆影落

呢d又好主觀既

人地d車係靚d 坐得又舒服

我認香港狗鐵係好柒，但都唔係咩都係日本好

香港早期果啲都好靚

呢d火車唔係特別靚
但配合成個環境就好靚

佢地即使係同一條線都有好多唔同款既車

KCR啲黃頭同地鐵舊嗰隻都好正，有種穩重嘅味道

between，日本火車嚟講我覺得小田急白色嗰隻Romance Car，東北／秋田新幹線堆E5，E6，北陸新幹線堆E7，仲有九州Kamome號嗰隻885系到好靚

巴打有無圖

九州人吉號都好撚靚

都係，個天好藍

設計問題
產地問題

迪士尼啲火車

一個城市同一個國家好難直接比較既其實

都係既

仲有日本妹
香港就永遠只得水貨賊

其實通勤列車道道都差唔多，日本個d好在有行李架

Agger
香港就叫你放地下
DKLM

日本個隻係咁，不過係香港到底有幾多人會用就..........

外觀成個鐵箱咁都叫靚？

應該係樓上講個隻白色小田急Romance Car，姐係小田急50000形VSE

E5新幹線

E6新幹線

E7新幹線

885系

885系既輸出版，台鐵TEMU1000型太魯閣號

E7

KCR 黃頭火車

大英祖國

新嗰啲特急全部裝修都好靚

掉返轉人地可能都覺得我地啲車車靚 隔離飯香

回憶

點睇香港就唔知，但日本鐵道迷對台灣個d鐵路都有興趣
同埋我諗佢地會對電車大興趣多d

個人最愛

點可以無500系

最鐘意呢架

Skyliner型到仆街真係
隔離條NEX柒到pat屎咁

E259唔係好柒姐......

重型鐵路同普通地鐵系統點比

Skyliner
就算住池袋都好想搭skyliner唔想搭NEX

比較類似既就東鐵同西鐵

好差咩

關西空港果條機鐵線(唔知叫咩名 )
個車頭成個鐵人廿八咁

南海50000系

紅彗星版

Skyliner外型係靚
但係舒適度差D，尤其架車上到160km/h時好嘈好震

而家MLR得番摩打聲係原裝

但NEX都好搖同有d chok，最舒服反而係關西隻Haruka同名鐵隻μ-SKY

最愛 可惜

觀察所見日本人都唔多用
擺上去如果落車時心急，好容易唔記得攞
利申：就係試過落車時唔記得攞

今日見到架不停站列車，成架囚車咁。

253系，人生第一種接觸既火車
雖然只係玩具車，但到而家重記得

你講大陸個d直通車？KTT係幾型既

真心細個幾鐘意，但已經比E259代替左

同場加映E657

要搭佢去長野電鐵吧，或者去日光都重有機會坐到

咁撚樣叫靚 你啱住鐵箱 你間房都會好靚

有機會一定去

都幾型丫

100系

屌我都試過爭d唔記得拎
仲要有部公司laptop

最後我沖番入去拎，個車長有俾足夠時我拎番行李，勁撚唔好意思

後尾架車走果陣我忍唔住對個車長敬禮

仲發現係個後生女

鋼製車身呢隻最型

我嗰次轉車見對面月台有車，掛住衝唔見得咗攞個背囊 (入面放咗護照 )
上咗對面架車先醒起，又係即刻衝番入去拎
拎完車掌閂門，好彩喺第一卡，乘客見到敲玻璃叫司機開門

香港已經冇咗火車好耐啦

下 日本仲柒

其實我仲係講火車/地鐵

885系好似ice3

香港係個operator柒啫

好有型

做乜鳩

唔覺得靚

鋼製車身一家北海道堆キハ281同283

和歌山電鐵

Kiha283
柴頭最高

Credit: RE2303 • CC BY-SA 4.0

香港嘅日本車又點睇？
又好坐又好睇

日本嘢係好 不過唔洗下下都踩自己地方既

日本火車會坐到人暈車浪

你坐過山車呀？

但香港d車，愈來愈多係由支共國輸入

281 283 261

呢隻係唔錯，不過其實d位可唔可以唔好咁滑不溜手

不過其實入面好多料都係買日本既.....

北九洲果d長途車望一分鐘手機即暈 望風景都唔work，程程要訓覺先唔暈

似係你體質問題
坐咁多次無一次會暈

MTR買車當砌機是常識吧

bingo

我仲訓得好甜添

其實真係冇得比，日本嘅觀念係要又睇得又打得，加上科技又快到車尾燈都見唔倒
相比起港鐵加價又壞車又柒仲要有中國零件車真係

但係有樣嘢係一樣，就係總有段時間大家都係逼到成隻吞拿魚咁

巴打暈車浪會唔會係因為坐緊鐘擺式列車 (883系，885系)

都唔係架架日本車都靚，尤其60-70年代嘅日本列車設計傾向實用，有好多個樣都唔多好睇，例如Kiha80系，151系，101/103系

廢鐵用埋中國製

香港隻日本車，D位唔好坐，訓訓下會滑走左

如果唔係香港啲濕鳩天氣 用坐塾位同日本一鳩樣 就唔會咁

上年年尾好深刻 拎全國Pass坐白鳥號札幌落函館 之後有一日全日坐新幹線 函館落大阪 坐咗八粒鐘

想問下全國pass幾錢？
用幾多日？

我嗰時港幣千八蚊七日

啱啱月頭加咗價
七日33000Yen

彈簧絨面梳化櫈
不過真係唔多適合香港環境

好似幾抵屌wo

狗鐵英製車唔算垃圾啦

坐兩程新幹線已回本

33000yen係到左日本先買個價錢
係香港買定張換票證仲係29110yen

我覺得nex好型 鴨咀頭個d好肉酸

蘇聯設計？

肉色絲襪？

鐵皮組裝？

最愛

早幾日池袋坐完skyliner，外型係幾靚，但冇太大感覺
但九州鐵路就唔撚同
架架上車前都要係車頭影張相先

加番圖
Kiha80系

151系

101/103系

呢個內裝未見過
係邊條線用？

大阪環狀線 323系

151 車頭個牌非常有型。

好似九巴果啲膠皮有冇得諗
千九張櫈真係好撚跣，反而屍車將櫈唔錯

香港架大陸車真係柒到

M train 唔錯

上年我都拎住全國green pass四圍去
特登坐北海道新幹線上函館兜左個圈
同埋上完新潟再過金澤返東京，坐哂上越同北陸新幹線

九州多特色列車嘛，個人覺得麻麻地

靚過同期嘅103系

係中野見過有得賣，盛惠20萬yen

樓主張相如果放落印度你會點睇

其實唔少南亞國家食日本仔d二手車

樓主張相嗰款東急車，印尼用緊

wfc

補圖

如果係印尼影 d人9成係諗點解呢個國家咁落後 香港果d幾先進

衣架都靚呀
放印尼都正

如果香港有得執日本d二手車都正wo

印尼接收咗批二手日本車之後，其實有進步

Before

After

Tokyo Metro個Logo仲係度

其實香港d輕鐵既顏色碗搭，係咪有潛質整靚dd呢

衣架幾靚

澳洲貨

［天真JJ] 其實輕鐵咁多條線， 點解唔可以整多幾款靚少少，顏色配搭好少少既列車

即使唔係從公共美學角度出發，好現實咁唸，從商品角度出發都值得做啦

雖然唔係咩大生意。。但出下figure都幾過癮丫

有機會，我fd搭車睇reading 但有一兩程佢都暈到想嘔

巴打好熟車，我唔識分 我望架車會見到佢好似船咁左右搖

我好鐘意坐日本電車聽到既聲 好靜 剩係聽到路軌呀風呀d聲 得閒有d日文咁 好有feel

885系成個龜頭咁

自己講埋 系我老母

你咁講就應該係，擺式列車過彎個陣車身會跟住擺，所以係會搖d，但同時過彎速度會快左

地鐵其實都出左唔少，不過質素就…

地鐵/港鐵 做車站公共空間美術比較多
似公關活動多過整合品牌價值

講起美學同商品結合，唔可以唔講JR九州
民營化無耐CEO眼見交通競爭激烈，除咗搞優惠推廣之外，佢睇到要創造品牌價值先至有出路，於是搵咗家具設計師水戶岡銳治做列車設計，883系、885系、由布院之森、九州七星都係水戶岡嘅手筆 (787系都係佢設計，不過個款太似TGV )

可以話係JR九州帶起90年代以後鐵路業界嘅設計潮流

所以抵JR九州由一開始同四國北海道一樣要靠政府泵錢，到而家正式上市民營化

我前年去都想book 由布院之森，但撞岩紅葉季節，太full book 唔到

呢啲野恨唔黎既,事實上香港果種公式化既列車日本都有,不過人地日本地大脈博,喺其他地方咪可以見到特色火車囉
香港?最特色可能已經係迪士尼/南港島或者機鐵

下個上市會唔會係北海道

都係既，不過日本d地鐵又多d花款既，又會同其他公司做直通運行，複雜得多

唔執已經萬幸喇，上市…

而家係廣深河蟹號上

補番張桶子號先，都係同一個trip

又或者問下大家，會用乜嘢詞語嚟形容香港嘅鐵路系統？

香港社會重視效率同經濟效益，相對文化藝術喺好次要位置
哩種價值觀都反映咗喺香港嘅鐵路系統上面

係深圳要等到八點幾接人，不如遊下車河，同埋對上一次坐廣深線應該係接近十年前
河蟹號一等車

有車內販賣同全卡指定席

踴子
185系既聲好特別

根本好多地方都係咁
好似新加坡，根本同香港一撚樣
講特色，如果起到莫斯科同倫敦咁
實俾人屌到九彩

河蟹號其實已經唔算惡坐
未有河蟹號之前真係同屎無分別

人地倫敦underground百幾年歷史…

幾舒服既河蟹號，細個返鄉下坐綠皮，陣汗味腳臭味

重有記得屙屎個陣篤屎會直接跌落路軌

純白色車身型撚到

同意好多地方都重視經濟效益
不過重視經濟效益同時，唔同社會對文化藝術嘅重視程度就有好大差異

作為大眾運輸工具，公式化係好自然
不過喺完成大眾運輸任務之餘，存有多少個性/變化，就好睇嗰個地方嘅文化同取向

有款舊d嘅係一排三個位架

記得動力車卡(第2,5,8,11卡)到翻新前都仲保留2+3佈局

永遠嘅500系

古老D嘅火車真係有種吸引人嘅味道

其實東鐵線整呢隻雙層頭等有無得諗

人地冇錢到要狂廢線仲話上市

咁咪成地屎

不如用呢隻設計

所以印象中過石龍大橋同入深圳站前會唔開廁所

唔認膠鐵車同假千九係香港

同意呀 個鐵路系統本身當然有佢既局限性啦，但香港既問題，我覺得歸根究底係唔重視文化內涵。

對港共政府泥講，火車地鐵只係將一車車既勞動力運去商業區開動生產力既功具，洗乜攪咁多野 ，只要準時咪得

日本就唔同，好多同唔同創意產業既合作，有卡通主題（麵包超人火車），有在地文學作品（如踊子號），火車絕對唔只係交通功具。

好似廣州往返香港既直通車都係雙層的？

上落慢到仆街
市區線點用

得港鐵負責營運既KTT先係

試過啦
藝術車身
當年高登都有參加畫啲icon係上面
搞搞下無左下文
可能下面維修班人覺得係高層屎忽痕無聊兼加多左工作負擔俾佢地

對上一次坐廣深已經係用緊藍箭嘅年代

東鐵頭等嘅話其實有得諗

我都係

果陣仲有x2000

擺式客車
不過其實我幾鍾意東風系列堆柴頭…

留名

唔係鐵路膠
但去日本坐鐵真係一種期待同享受

鄉下係廣深線上(邊度唔講怕自爆)
其實幾中意坐柴頭，大提速前東風4B，快速車K字頭硬座，慢慢搖又停下細站
提速後就轉左東風11，名就改左做特快T字頭，硬座變軟座
東風11高速通過時車頭D引擎聲好撚震撼

柴頭通過好撚正

買pass仲可以用廉價坐d靚車

瘋狂坐車買左pass就

我冇記錯的話，日本嘅車係由後面個司機負責開關門同乘客廣播，前面個係專注開車睇信號。

一個叫車長，一個叫運転士(好似係

車掌

More

銀のつばさに

のぞみを乗せて

300系同400系真係童年回憶黎

睇完變形火車俠就鍾意左日本d火車

香港太刻板單一啦， 永遠都係銀色冰冰冷冷咁

唔止港鐵，其實全港都偏好用不鏽鋼類物料
日本用多好多膠

如果佢唔係咁嘥電俾人cut車就好啦

Agger
顏色真係好撚緊要

港鐵同英國第一集團合組公司，拎左英國西南鐵路專營權，營運至2024年

補番條link

去到英國都要有得搭港鐵

會唔會配合一帶一路，買中國車

以前共匪係講輸出革命
而家係輸出交通意外，輸出爆炸事件

點解日本多種類
一來佢地分好多唔同的線路
有d區內行 有d跨市 有d跨縣
而唔同線亦分唔同速度既車
單係路程同速度呢度已經衍生出唔同設計
二來有d偏遠地方為左吸客 出唔同既紀念車 復刻車 等等 亦都帶左好多唔同款出黎
加埋日本唔只一間鐵路公司 自然又有唔同設計
所以咪有種好多種類既feel

唔合規格嘅車唔會咁容易入到境，唔似得香港肉隨砧板上
英國近來又好滿意日立嗰批新車，又有歐洲車廠嘅競爭，中國批車質素鬥唔過的話，就唯有鬥價錢

點解無人提呢架，到而家仲係咁鍾意

防彈玻璃

日本國寶

第一代C Train 未大陸Parts 囉，整到呢。全車換曬外國Parts 無咁嬲

行車聲 同架車嘅外型好夾，有種先進高速嘅感覺

呢批係南車加拿大貨

細個睇變形火車俠都覺得日本d火車好靚，而家仲入埋火車模型坑

宜家應該得番套traction 係外國貨？

500系真係望極都唔厭

巴打衣架係乜車？

E3系？

為左要同法國鬥快出的產品，全車動力設計。

電車go 秋田 e3

秋田新幹線 Komachi小町號
車如其名

盛岡站做連結

龐巴迪
唔係青島四方出廠咩

係呀

電車go 玩e3 系雪景真係好撚正

E5+E6

E4都有併結

重有好鍾意既681/3系，thunderbird

細個坐火車仲有陣豬屎味

E4舊色正d

好撚型

所以呢條河蟹號基本上無人屌
因為真係好大進步

屌佢貴算唔算
雖然真係快過以前，唔駛半個鐘就到常平(以前既東莞站)

我記得
臭撚到個個喺月台都要Um 住口鼻

以前d運豬車
而家都係運豬，運港豬

仲有支那蝗

就咁講外表，唔可以用柒形容，但我覺得冇咩心思

同期新加坡車好似好睇D

都係唔靚

動物專車

今日喺圖書館見到衣本書

點解電車go唔出新

主觀客觀都贏9條街啦

日本果d既設計同用色都好特別 去親都會好似傻仔咁係咁影
香港黃色頭火車其實都唔差 但係依家果款就麻麻了

最鍾意四四方方

柴油車最正

貓火車

和歌山電鐵真係好多特色列車，有架連扭蛋機都有

老老豆豆
我覺得日本啲電車好神奇
感覺車身好薄，好似好簡陋咁
港鐵架車就好似好複雜

支那列車 等出事
唔係話我烏鴉口
但英製 支製 分別好大

和歌山電鐵 成個系到 都無得輸

靚個d 好多個車頭都係對稱

好似無見過唔對稱既車頭
有無例子睇下

近江鐵道

183系特急北斗
好靚

大船渡線"pokemon with you"列車

好靚仔

九州個堆真係正

哦…呢d真心有點柒

其實都幾有特色吖
不過道逃生門點樣落路軌
仲見到幾款：

成個紅色郵筒咁

發覺唔對稱果d多數地鐵嚟

因為地鐵要有車頭前門

韓鐵

港鐵用標準軌，日本多數用窄軌
港鐵大架啲

垃圾

我直頭睇住佢走

柴頭拖客車
睇得多日本，間中轉下款都唔錯

好似係美帝出品？

General Motors旗下公司生產